\setupcolors[state=start]       % otherwise you get greyscale
\definecolor[headingcolor][r=0,g=0,b=0]
\definecolor[linkcolor][r=0, g=0, b=0]

% for the document info/catalog (reported by 'pdfinfo', for example)
\setupinteraction[state=start, color=linkcolor, style=\bf,
  title={Projet DevOps},
  author={Millian Poquet},
]

\useURL[author-email][mailto:millian.poquet@inria.fr][][millian.poquet@inria.fr]

\setuplayout[topspace=0.5in, backspace=1in, header=24pt, footer=36pt,
  height=middle, width=middle]

% headers and footers
\setupfooter[style=\it]
\setupfootertexts[]
\setuppagenumbering[location={footer,center}, style=bold]
\setupinterlinespace[line=.5cm]

\definecolumnset[twocolumns][n=2]

\setupbodyfont[12pt]            % default is 12pt

\setuphead[section,chapter,subject][color=headingcolor]
\setuphead[section,subject][style={\ss\bfa},
  before={\bigskip\bigskip}, after={}]
\setuphead[chapter][style={\ss\bfd}]
\setuphead[title][style={\ss\bfd},
  before={\begingroup\setupbodyfont[14.4pt]},
  after={\leftline{\ss\tfa Millian Poquet (\from[author-email])}
         \bigskip\bigskip\endgroup}]

\setupitemize[inbetween={}, style=bold]

% set inter-paragraph spacing
\setupwhitespace[medium]
% comment the next line to not indent paragraphs
\setupindenting[medium, no]

\starttext

\title{Projet DevOps}
Le but du projet est de mettre en pratique une méthodologie de développement DevOps.
Vous devez pour cela développer un jeu multijoueur en réseau avec une architecture de type client-serveur.

Le développement doit suivre plusieurs jalons et contraintes, et est à réaliser en binôme.
Le projet sera soutenu lors de la dernière séance (jeudi 16 janvier 2020) en une dizaine de minutes, où il faudra présenter
l'avancement du projet (démo courte),
l'utilisation de Git dans le projet,
ainsi que les choix de test et d'intégration continue faits dans le projet.

\section{Jeu à développer}
\useURL[jeu-tic-tac-toe][https://fr.wikipedia.org/wiki/Tic-tac-toe][][tic-tac-toe]
\useURL[jeu-bataille-navale][https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_navale_(jeu)][][bataille navale]
\useURL[jeu-dames][https://fr.wikipedia.org/wiki/Dames][][dames]
\useURL[jeu-go][https://fr.wikipedia.org/wiki/Go_(jeu)][][go]
\useURL[jeu-teeworlds][https://github.com/teeworlds/teeworlds][][teeworlds]
\useURL[jeu-wesnoth][https://github.com/wesnoth/wesnoth][][the battle for wesnoth]

Vous êtes libres du choix du jeu à développer.
Le but de ce projet n'étant pas le développement du jeu lui-même, développer un jeu complexe n'est pas conseillé.
Une contrainte sur le jeu est qu'il soit jouable à deux joueurs.

Exemples de jeux par difficulté d'implémentation croissante :
\from[jeu-tic-tac-toe],
\from[jeu-bataille-navale],
\from[jeu-dames], \from[jeu-go],
\from[jeu-teeworlds], \from[jeu-wesnoth]…

\section{Contraintes de développement}

\useURL[framagit][https://framagit.org/][][Framagit]
\useURL[gitflow][https://www.atlassian.com/git/tutorials/comparing-workflows/gitflow-workflow][][Gitflow]

\startitemize
\item Utiliser Git. Héberger le projet sur \from[framagit].
\item Utilisez une méthodologie \from[gitflow] ou une méthodologie proche.
\startitemize
\item Features et bugfixes doivent être dans des branches à part.
\item Ces branches doivent être testées en intégration continue avant d'être intégrées dans la branche de développement.
\item Utiliser les merge requests de Gitlab est conseillé. Si vous ne le faites pas, assurez-vous de conserver les merge commits de vos branches en utilisant \type{git merge --no-ff}.
\stopitemize
\item Ne pas faire de \type{git push --force} (sauf cas d'urgence du type mot de passe \type{push} sur le dépôt).
\stopitemize

\section{Mise en place du dépôt}
\useURL[mpoquet-framagit][http://framagit.org/mpoquet][][mpoquet]
Créez un projet sur \from[framagit] auquel tous les membres du groupe ont accès.
Donnez-moi également accès au dépôt (mon nom d'utilisateur framagit est \from[mpoquet-framagit]).

Je ferai des copies fréquentes de votre dépôt pour que vous ne soyez pas tentés de manipuler l'historique du projet (via \type{rebase} + \type{push --force} ;).

\pagebreak
\section{Premier jalon : réseau}

\useURL[tcp][https://fr.wikipedia.org/wiki/Transmission_Control_Protocol][][TCP]
\useURL[json][https://www.json.org/json-fr.html][][JSON]
\useURL[semantic-versioning][https://semver.org/][][Semantic Versioning]
\useURL[changelog][https://keepachangelog.com/en/1.0.0/][][Changelog]

Implémentez un module python chargé du transfert de messages réseau de votre projet.
Vous êtes libres du protocole réseau à utiliser, mais je vous conseille d'utiliser un protocole (semi-)textuel basé sur \from[tcp] et sérialisé en \from[json].

Implémentez ensuite deux programmes python : un \type{serveur} et un \type{client} qui échangent des messages selon votre protocole.
Définissez l'interface en ligne de commande de vos deux programmes.

Mettez en place des tests de base de cette partie puis \italic{releasez} (\type{git tag -a}) une première version de votre projet. Suivez les règles de \from[semantic-versioning] et maintenez un \from[changelog].

\section{Deuxième jalon : jeu basique}
Implémentez un module python qui implémente une version épurée de votre jeu (n'implémentez pas les règles complexes).
Utilisez des tests unitaires pour tester le jeu au fur et à mesure de son implémentation.
Lancez ces tests automatiquement en intégration continue.

Faites le lien entre votre \type{serveur} et le module de jeu, puis adaptez votre \type{client} pour qu'il puisse jouer.
Une fois un jeu basique fonctionnel et testé, documentez (très brièvement) comment installer vos programmes et comment s'en servir.
\italic{Releasez} une nouvelle version de votre projet — en suivant les règles de \from[semantic-versioning] et en mettant à jour toute documentation adéquate.

\section{Troisième jalon : jeu complet}
Implémentez au fur et à mesure des fonctionnalités pour compléter votre jeu.
\italic{Releasez} de nouvelles versions quand cela vous semble adéquat.

\stoptext
